<div class="center"><img class="wp-image-9587" src="/app/uploads/2012/06/elefante_india_tren.jpg" /></div>
<p><strong>Igualdad Animal </strong>escribi&oacute; al ministro de Medio Ambiente y Bosques (MoEF) inst&aacute;ndole a considerar la<strong> instalaci&oacute;n de sensores en los trenes para evitar los atropellos de elefantes y otros animales</strong> que se producen habitualmente en torno a las l&iacute;neas de ferrocarril indias. Gracias a estos dispositivos, se podr&iacute;a detectar la presencia de animales -m&oacute;viles o inm&oacute;viles- en las v&iacute;as y prevenir los desafortunados accidentes.<br />
	<br />
	<em>&laquo;<strong>Nuestra carta con las sugerencias fue transmitida por el MoEF al Ministerio de Ferrocarriles en 2010.</strong> Los dispositivos sensores son utilizados por las empresas internacionales de veh&iacute;culos y tambi&eacute;n en algunos trenes y barcos, habiendo probado su eficacia para evitar colisiones&raquo;</em>, afirma Amruta.<br />
	<br />
	Siguiendo las recomendaciones de Igualdad Animal, el Ministerio de Ferrocarriles y el Ministerio de Medio Ambiente y Bosques (MoEF) han decidido unir sus esfuerzos para llevar a cabo el <strong>proyecto de una red inal&aacute;mbrica de sensores</strong>; proyecto que ser&aacute; desarrollado por el Instituto Indio de Tecnolog&iacute;a (IIT) de Nueva Delhi e implantado en fase piloto en el norte de Bengala Occidental pr&oacute;ximamente.<img alt="" class="wp-image-13932" src="/app/uploads/2012/06/elefante_tren_india.jpg" style="width: 386px; float: right;" title="Según el informe de Elephant Task Force del 31 de agosto de 2010, 150 elefantes han muerto en accidentes ferroviarios en India desde 1987." /><br />
	<br />
	Este sistema de protecci&oacute;n est&aacute; pensado para detectar la presencia de elefantes y otros animales en las v&iacute;as del ferrocarril, activando un sistema de se&ntilde;ales que alertan al jefe de estaci&oacute;n, que advierte a su vez a los trenes para que reduzcan la velocidad o se detengan.<br />
	<br />
	<em>&laquo;El departamento forestal nacional y diferentes organizaciones de bienestar animal vienen interviniendo desde hace a&ntilde;os conjuntamente en algunas zonas, poniendo en marcha medidas tales como patrullaje, cercas el&eacute;ctricas, instalaci&oacute;n de carteles y vallas publicitarias, nivelaci&oacute;n de terraplenes, concienciaci&oacute;n entre los maquinistas y el personal de trenes, etc., as&iacute; como limpiando de vegetaci&oacute;n las esquinas ciegas para mejorar la visibilidad. Todas estas medidas parecen haber tenido &eacute;xito, pero s&oacute;lo hasta cierto punto. A&uacute;n quedaba mucho por hacer, ya que los trenes segu&iacute;an matando elefantes.&raquo;</em></p>

